{"title": "Hỏi đáp: Tiêm ngừa viêm não nhật bản", "question": "Con trai tôi sinh năm 01/04/2009, đã tiêm ngừa viêm não nhật bản 2 mũi, đến mũi thứ ba vào năm 2011. Do sai sót quên theo dõi nên đã không tiêm cho bé ( các mũi tiêm khác vẫn tiêm đầy đủ) . Đến nay bé đã 6 tuổi, vậy có tiêm tiếp tục được không, hay phải tiêm lại từ đầu? xin hướng dẫn cách tiêm ngừa viêm não lại cho bé. Xin cảm ơn rất nhiều.", "answer": "Chào bạn,,Bạn tiêm tiếp tục, không tiêm lại từ đầu. Mỗi 3 năm nhắc lại một lần.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/tiem-ngua-viem-nao-nhat-ban/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé bị thừa cân", "question": "Kính gửi bác sĩ ! Bé nhà tôi lúc mới sinh nặng 3,4kg và dài 50cm . Hiện tại bé được 7 tháng , nặng 11,2 kg , dài 75cm. Tôi cho bé bú mẹ hoàn toàn nhưng bé tăng cân rất nhanh . Đến 5 tháng rưỡi thì bắt đầu ăn dặm . Mỗi ngày chỉ ăn dặm một lần với khoảng 50ml bột ngọt hoặc mặn hiệu Ridielac. Bé vẫn tiếp tục bú mẹ theo nhu cầu. Hai tháng sau cùng bé tăng 600g/tháng, bé ngủ mỗi ngày khoảng 12 đến 13 gờ . Tôi dự định qua tháng thứ 7 sẽ tập cho bé ăn cháo và thêm nhiều thức ăn khác nhưng lại sợ bé bị béo phì. Nhờ bác sĩ tư vấn giúp tôi chế độ ăn thích hợp để bé vẫn phát triển tốt mà hạn chế được tình trạng béo phì. Chân thành cám ơn bác sĩ ! ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé ăn dặm nhưng hạn chế tinh bột, đường và chất béo động vật.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-bi-thua-can/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé có bị nhiễm viêm gan b lây từ mẹ sang con không", "question": "Kính thưa quý bác sĩ, Tôi năm nay 30 tuổi bị nhiễm viêm gan B có HBsAg (+), HbeAg (+), bé nhà tôi sinh vào 11/1013 hiện được gần 9th. Khi sinh bé tại bệnh viện Từ Dũ bé đã được tiêm 2 liều HEPABIG 100ul/0.5ml sau sinh khoảng 12h, và tiêm vacxin mũi 0 ENGERRIX B trễ hơn 24h sau khi sinh (khoảng 25h-26h sau sinh) , sau đó tiêm thêm mũi 1 ENGERRIX B lúc bé đươc 1 tháng , sau đó vẫn tiêm chủng (6 trong 1) theo lịch hẹn của Từ Dũ. Xin quý bác sĩ cho tôi hỏi:1. Khi bé tròn bao nhiêu tháng thì tiêm mũi nhắc lại vacxin viêm gan B cho bé?2. Với lịch tiêm vacxin cho bé như trên( mũi 0 ENGERRIX B trễ hơn 24h sau sinh ) thì khả năng ngăn ngừa viêm gan B từ mẹ lây sang con cho bé được bao nhiêu phần trăm?3. Bé được bao nhiêu tháng thì tôi có thể đi xét nghiệm máu để biết chính xác bé có bị nhiễm Viêm gan B ? Tôi xin chân thành cảm ơn bác sĩ. Trần Phương", "answer": "Chào bạn,,Trong mũi 6 trong 1 đã có thành phần ngừa viêm gan siêu vi B. Bạn nên đưa bé đi xét nghiệm kiểm tra. Nếu kháng thể không đủ thì tiêm lại 3 mũi vắc-xin viêm gan siêu vi B, nếu bị lây bệnh thì đi điều trị. Tôi không tìm thấy tài liệu nào về tỷ lệ lây nhiễm nếu có tiêm kháng thể ngay sau sinh mà tiêm vắc-xin muộn sau 24 giờ nên không thể trả lời bạn được.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-co-bi-nhiem-viem-gan-b-lay-tu-me-sang-con-khong/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé đi phân lấm tấm hoa cà hoa cải nhưng nước màu xanh", "question": "Xin bác sĩ tư vấn cho em trường hợp của con em như thế này. Khoảng 5 ngày nay, hôm đầu cháu đi ngoài khi gần hết bãi thì thấy có dịch nhầy và có dính ít máu tươi. Em thấy vậy lên đã đưa cháu đi xét nghiệm phân và đường huyết và đông máu ở bệnh viện nhi trung ương Hà Nội nhưng các bác sĩ không kết luận được gì vì ko phát hiện vi khuẩn trong phân lên bác sĩ cho về theo dõi thêm. Ngày hôm sau cháu đến cuối giờ chiều mới đi và từ hôm đó 1 ngày cháu đi khoảng 12 lần 1 ngày, nhưng phân vẫn hoa cà hoa cải kèm theo nước đôi khi có dịch nhầy. Khoảng 2 ngày gần đây thì phân cháu vẫn hoa cà hoa cải màu vàng nhưng nước dần chuyển sang màu xanh rêu, mùi vị thì hơi chua và hơi hơi nồng. Cháu vẫn bú và ngủ bình thường nhưng em thấy số lượng và có biến chuyển bất thường như vậy không biết có lên đưa cháu đi kiểm tra nữa không ạ? Mỗi lần kiểm tra lại lấy máu của cháu để làm 2 xét nghiệm đó em cũng lo.  Cháu nhà em tính tới thời điểm này là được 1 tháng 15 ngày, cháu sinh non khi mới 32 tuần và được 2,2kg, hôm nay em cân kiểm tra cháu được 3,9kg. Trong 10 ngày đầu cháu nằm viện điều trị chứng suy hô hấp thì ra viện và về nhà được 3 ngày thì cháu bị viêm phế quản phổi và lại tiếp tục nằm viện thêm 10 ngày điều trị nữa. Sau khi ra viện cháu vẫn ăn ngủ bình thường nhưng chỉ trong 5 ngày nay cháu mới có hiện tượng đó ạ. Hàng ngày em cho cháu ăn sữa mẹ và bổ sung sữa dành cho trẻ sinh non dạng lỏng của simdilac abot Hoa Kỳ 24kcal/non 60ml khoảng 10 ngày nay. Từ hôm đi khám về em không cho cháu bú sữa đó nữa chỉ bú sữa mẹ, nhưng mẹ cháu có uống thêm sắt và canxi. Trước đó cả mẹ và cháu đều uống thuốc sắt lên bác sĩ có bảo không cho cháu uống sắt nữa, giờ chỉ uống thêm vitamin D3 thôi ạ. Mong bác sĩ cho lời khuyên nhanh nhất ạ. Cám ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bé bú sữa mẹ thì phân hơi chua, hoa cà, hoa cải là bình thường. Nếu bé không sốt, bú, ngủ bình thường thì bạn có thể yên tâm.,Thân mến,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-di-phan-lam-tam-hoa-ca-hoa-cai-nhung-nuoc-mau-xanh-10644/"}
{"title": "Hỏi đáp: Mồ hôi của trẻ", "question": "Con em hiện nay được 6 tháng 19 ngày, bé được 8kg dài 70 cm. Bé hay đổ mồ hôi đầu rất nhiều hầu như mọi lúc. Đầu bé mọc rất nhiều những nốt đỏ (sảy) hiện nay đã lan xuống vai gây cho bé rất khó chịu cứa gãi hoài, gần đây em phát hiện ra mồ hôi của bé rất mặn có thể nói mặn gấp đôi mồ hôi bình thường của mọi người. Mong bác sĩ tư vấn giúp em làm thế nào để hết những nốt đỏ trên và cải thiện tình hình mồ hôi của bé ít mặn hơn. Không biết bé như vậy có bị bệnh lí gì không? Mong sớm nhận được câu trả lời! ", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/mo-hoi-cua-tre/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 1 tháng tuổi bị mụn nhọt ở hậu môn", "question": "Thưa bác sĩ, em sinh mổ tại bệnh viện Từ Dũ ngày 22/6/2014. Bé khỏe, mẹ khỏe. Về nhà bé ăn ngủ bình thường, nhưng hôm qua em lau chùi cho cháu thấy có cái mụn ở gần hậu môn tấy đỏ, cứng và làm bé đau nên bé quấy khóc suốt. Em đưa bé đi khám ở Từ Dũ nhưng là ngày nghỉ nên không làm việc nên đành qua bệnh viện Nhi Đồng 2. Bác sĩ khám và nói bé bị nhọt cạnh hậu môn, cho thuốc Lefaclor và Probio uống ngày 2 lần mỗi lần 1/2 gói và thuốc Milian bôi vào chỗ nhọt. Nhưng em vẫn lo quá, bác sĩ tư vấn giúp em với. Em cảm ơn bác sĩ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên cho bé tái khám theo hẹn. Điều trị đúng cách và tuân thủ điều trị tốt sẽ khỏi bệnh.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-1-thang-tuoi-bi-mun-nhot-o-hau-mon/"}
{"title": "Hỏi đáp: Thai nhi 26 tuần tuổi", "question": "Chào bác sĩ! Bác sĩ cho em hỏi: Thai nhi 25tuần 5 ngày với các chỉ số : BPD = 65.9mm, FL = 43.4mm, cho em hỏi chỉ số như trên thì bé có bình thường không ạ, chiều dài từ đầu đến mông của bé khoảng bao nhiêu, và cân nặng của bé là bao nhiêu ạ! Rất mong nhận được phản hồi của bác sĩ. Chân thành cám ơn!", "answer": "Chào em,,Đối với tuổi thai 25 tuần 5 ngày, đường kính lưỡng đỉnh 65,9mm; chiều dài xương đùi 43,4mm là trong giới hạn bình thường. Ở tuổi thai này, người ta không đo chiều dài đầu mông và ước lượng cân nặng bé mà sẽ khảo sát toàn bộ hình thái của bé từ các cơ quan bên ngoài đến các cơ quan bên trong. Và chị nghĩ đây mới là vấn đề em cần quan tâm, mà nếu em muốn biết cân nặng của bé ở tuổi thai này sẽ khoảng 800g.,Thân mến,,BS. CKI Nguyễn Phương Thúy,K. Chăm sóc trước sinh – BV Từ Dũ,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/thai-nhi-26-tuan-tuoi/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé 8 tháng 15 ngày lười ăn", "question": "Bé gái nhà em lúc sinh nặng 2,6kg, giờ đã được 8 tháng nhưng chỉ nặng có 6,7 kg như vậy có phải bé bị suy dinh dưỡng không? Vì bé uống sữa 1 ngày chỉ được 500ml nên hơn 4 tháng em đã tập cho bé ăn dặm nhưng bé ăn cũng chỉ nửa bát thôi. Nhiều khi đang ăn bé cũng hay ọe muốn trào ngược ra. Sữa chua, váng sữa đưa vào miệng là bé lại ọe nên em không biết phải làm sao. Mong bác sĩ tư vấn giúp. Em chân thành cảm ơn.", "answer": "Chào bạn,,Bé chưa suy dinh dưỡng nhưng đã ở mức đe dọa. Bạn nên đưa bé đi khám chuyên khoa dinh dưỡng để được hướng dẫn chế độ ăn phù hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-8-thang-15-ngay-luoi-an/"}
{"title": "Hỏi đáp: Bé tăng cân chậm", "question": "Bác sĩ cho tôi hỏi, em bé nhà tôi lúc sinh ra nặng 3,7kg và phải mổ, từ lúc sinh ra bé ăn cũng hơi kém so với các bé khác, tuy nhiên bé rất ngoan và rất kháu khỉnh. Nhưng tính tới nay là 3 tháng 10 ngày bé mới chỉ nặng 5,2 kg. Bác sĩ cho tôi hỏi trường hợp của bé nhà tôi có nên đi thăm khám bác sĩ không ạ.", "answer": "Chào bạn,,Bạn nên đưa bé đi khám bệnh để bác sĩ chẩn đoán chính xác và có cách chữa trị thích hợp.,Thân mến.,,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh,Khoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/be-tang-can-cham-10593/"}
{"title": "Hỏi đáp: Sức khỏe bé", "question": "Cho em hỏi: Bé gái nhà em được 3 tháng 17 ngày cân nặng 6kg như thế có bị suy dinh dưỡng không vì bé bú rất ít. Bé bú vú mẹ một bên vú là ngủ thiếp xong em dặm thêm sữa bình khoảng 40ml đến50ml cho em hỏi như thế thì bé bú có đủ sữa không? khoảng 2 giờ đến 3 giờ là em cho bú. Có cách nào cho em tập bé bú sữa binh được không? Vì khi thức bé không chịu bú bình, bé bú binh chỉ khi ngủ mới ngậm vú bình được , mà bú như thế bé hay ho và ọc sữa ra hết. Có bữa em bỏ đói tới 6 tiếng mà đút vú bình vô bé vẫn không chịu . Em cảm ơn!", "answer": "Chào bạn,,Bé của bạn cân nặng bình thường. Nếu sữa mẹ nhiều thì bé chỉ cần bú cạn một bên vú là đủ.,Thân mến.,BS. CK1. Nguyễn Thị Từ Anh\nKhoa Sơ sinh – BV Từ Dũ,,Nguồn: https://tudu.com.vn/vn/suc-khoe-cua-be/suc-khoe-be-10607/"}
